食評：元朗泗記+有得餃

早幾晚放工又去咗元朗搵食，行到去建業街，見泗記冇乜人，就入咗去食。之前佢做臘味，標榜係自製，已經好想去試，但成個冬天過埋都去唔成，呢晚去到，sor，已經冇臘味喇 咁咪死死地氣求其嗌個咸魚肉片飯算。

上檯時店員話餸喺碗底，咁咪食住面頭塊咸魚先。咸魚我一向鍾意實肉，呢度雖然係梅香嘅，但食落唔死咸唔腥，都OK，撈飯嘅豉油相比起黎就完全唔夠咸，可能食緊咸魚，直頭覺得啲豉油冇味添，不過啲飯蒸得幾好，顆粒分明。食到底啲肉片幾有鮮味，不過一樣略嫌淡口，我又唔記得影相，罪過罪過

店員似乎幾hardsell啲湯，但我就冇乜興趣，飲兩杯依家越黎越少有嘅清茶好過，久違嘅茶記味道，35蚊就埋咗單。

去食第二餐

建業街係食街黎，兩邊馬路全部食肆，泗記隔離已經係之前介紹過嘅flavour kitchen，再行幾步就係有得餃喇，入去食碗餃當round 2，仲有世界盃睇添

見到好多客嗌麵食，都有啲心郁，但係上半場已經食咗個飯，食唔落啦，於是點咗8粒芹菜豬肉餃，估唔到淨餃唔只冇麵，係連湯都冇。食落餃皮略厚，餡料算足，不過芹香蓋過哂肉味喇，其中一兩隻仲食到有類似碎骨嘅異物，真係好一般

食食吓發現好多人叫醉雞翼，唔爭在叫埋，食淨打包啫。呢隻雞翼就全晚最佳表現喇，37蚊8隻，數量上已經好抵叫，諗住數量多即係好細隻？結果好大隻。諗住大隻即係唔入味？結果又好入味、好有酒香

埋單時睇到牆上剪報，原來呢間野仲投咗美食車黎做，真係估佢唔到。

影個餡張相調轉咗添

食過有得餃幾好食 係無咩位迫左啲

我見好多人食煎餃 嗌完個芹菜餃即刻後悔

好中意食有得餃
就係中意佢果種厚皮

食梁記唔好？

竟然
咁佢啲餡其實都足料嘅
但有碎骨真係比較差

下次試下先
陳綺貞好熟元朗喎

失覺曬 陳綺貞為元朗JJ

點咗
叫咗/嗌咗

下次試！

絲打都好眼利
下次會注意返疏

有得餃個薄撐好正

佢個雞腳湯，幾ok
反而水餃，就算la

薄餐我啱

對湯又冇乜興趣
去老廣靚湯就會平平地嗌一盅嘅

食過貴果間.
飯係幾好食, 一粒粒. 溝咗幾種米.
平過間未去過. 好早收.
下次去平果間野.

巴打應該講泗記？都聽講依家果間係拆出黎自己做
真係好想食佢啲臘味

梁記餃子堅正，唔知點解佢d餃熟左都有好新鮮感覺，其他鋪做唔到

最鐘意食蕃茄牛肉餃，但成日煮爛

真係好多人推介喎 下星期即刻去試吓！

沙葛fan屎

光頭肥佬話d肉片唔好食喎

邊個光頭肥佬
我覺得衰調味唔夠啦
35蚊唔會強求有新鮮肉片
冰鮮我好收貨